［嚴刑暴政］信報：港共想將限聚令罰款加至一皮

新冠肺炎爆發第四波疫情，確診個案星期日再度「破百」，創逾4個月新高。瘟疫來勢洶洶，特區政府原定今天召開行政會議後才宣布收緊防疫措施，但為了爭取時間，昨日由特首林鄭月娥提早頒布政策。一系列招數中，仍有一項尚待行會拍板，就是提高違反限聚令及口罩令的定額罰款，林鄭預告將由目前的2000元「倍增」，有添馬中人透露，當局計劃把罰金最少加至一萬元，能否通過要視乎行會成員意向。

據了解，政府內部早已覺得違反限聚令及口罩令的定額罰款2000元過低，有必要調升，加上疫潮持續差不多一年，近日大眾防疫意識有所鬆懈，當局認為若把罰金大幅增加至最少一萬元，將可起到阻嚇作用。有關建議需要過兩關始能成事，包括諮詢律政司意見及經行政會議集體決定。

然而，重典猶如一個錢幣的兩面，官方如果一下子把定額罰款提高4倍至萬元水平，無疑有助打擊違規行為，惟升斗小民一旦遭到票控罰款一萬元，可能差不多相等於大半個月薪酬，肯定會影響生計，隨時掀起官民對立。

現時控告違反限聚令及口罩令的工作主要由警方及食環署負責，筆者聽聞警隊內部有不滿聲音，直言政府目前主要靠他們派發「抗疫牛肉乾」，這些工作吃力不討好，徒令執法人員淪為磨心。

藍屍唔計

打壓異見手段，一出黎就即派告票/打到你仆街

比人罰一次 要中番2次武肺先回到本

老舞有檢控咩？應該係中咗罰錢而唔係中咗送錢

我喜歡你的思路

老屈嘅話，$2,000同$10,000 都唔會交，咪法庭見囉

藍絲豁免

家gi冷
唔計！

比陰司紙

加到十萬啦不如
英國下星期開始打針勒， 你個無哂反對派既政府做緊咩

唔罰班雞蟲？

淨係拎黎罰黃絲

罰咗謝玲玲班闊太先啦
仲要按身家比例嚟罰喎
佢罰一萬同我罰一萬差好撚遠